1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

**Document Object Model (DOM)** – дословно _«объектная модель документа»_, **программный интерфейс (API)**, которая используется для для **HTML** и **XML** документов. Согласно этой модели каждый документ подобного типа является иерархией, т.е. **деревом**. Каждый тег внутри документа создаёт _узел_ этого дерева с типом элемента, а вложенные в него элементы являются _дочерними_ узлами; для поедставления текста создаются узлы с типом текст. Все теги внутри элемента доступны для изменения через **JS**, можно:
- изменять существующие элементы;
- добавлять новые;
- удалять любые из элементов.
